有冇人就黎畢業但未決定搵咩工?

自己讀緊教育嗰方面
實過習之後 覺得唔想做老師做成世
但一時三刻實在諗唔到自己仲可以做咩
而且每次見到啲親戚 佢地就一定會講：做老師喇喎
我又唔好意思話我冇諗住做老師
同屋企人更加唔知點講 我一話未必做老師 佢地就問咁你讀呢科黎做咩？/咁你仲想做咩？

離畢業愈近就愈著急 有冇同路人傾下計

大把人畢咗業都決定唔到搵咩工

所以想知佢地點算

點解唔想做老師?

我都係專科撚
但未必搵得返本行
搵其他又唔知搵乜

shame

same

頂唔順宜家既制度
當然讀之前已經知唔係理想嗰回事
但唔想到時真係做既時候愈做愈冇熱誠 最後變教畜

Same

搵其他人囉,好多人讀完都唔係做=過行

但就係諗唔到仲可以做啲咩

過行又要有人地果行相關既學歷 一係就要有經驗

即係唔做老師既話就要再讀書

同你一樣
雖然未開始實習，但越讀越唔鐘意香港教育
又覺得自己唔適合做老師，而家成日諗畢業之後做咩好
Btw 樓主可唔可以分享下實習點樣？

返住pt 一邊做一邊搵

介唔介意講讀咩
同你好似但係另一種相反
好想做老師 但我讀緊果樣野唔做返果行就等於廢
不過之前做完research
都知老師無前景可言 workload都好大

same wor爸打 你都今年畢業啊？

係啊

我就讀幼教既 冇錯係幼教 因為自己真係太鍾意小朋友
實習......只可以話每日返幼稚園只會開心三個鐘囉 因為小朋友一放學老師就開始做文件工作(其實細路訓緊教嗰陣已經做緊) 之後仲有整教具 佈置環境 打教案等等......
即使我未做正式老師 我平時淨係幫下老師手同埋寫自己既教案已經攰到嘔電

我唔知小學/中學實習係點 但我諗都係要好有熱誠先撐到落去

如果你真係好熱愛教育 好想做老師既話 其實你每教一個學生 都會拎到成功感 呢樣野都係得著黎既
我覺得老師都算係穩定既工作(好似係)

番工忙好正常姐 行行都係咁架啦

忙唔係我猶疑做唔做老師既原因
而係我每次去實習 都會諗究竟我宜家做緊乜 我宜家做緊野有幾多係符合我既初衷
我唔想愈做愈心淡....

1. 老師嘅忙 係唔會有終結嘅一日
2. 合約制底下唔見得好穩定
3. 永遠宜家一副熱誠但以後變成啲現任老師咁「慣」嘅時候 我唔敢想像自己會唔會都係教畜
4. 斷估出面公司轉policy唔會轉得勁過教育界 跟完一套開始慣又轉
5. 做老師啲嘢好鬼濕碎又勁晒時間
6. 其實已經覺得 你想做總有理由叫你繼續做 但如果你去到同我一樣諗到幾十萬個理由唔想做 咁其實你個心已經比咗答案你

仲記得第一次實習 原任話 記得同仇人請教書好好做 叫對方做老師好啦 但唔好自己做